烏克蘭或拒華購「動力沙皇」

烏克蘭或拒華購「動力沙皇」

中國收購馬達西奇公司計劃隨時告吹。

【本報訊】美國網媒BuzzFeed前日（25日）引烏克蘭反壟斷委員會官員透露，該委員會將在下月宣佈，禁止中國北京天驕航空產業投資有限公司購買烏克蘭馬達西奇公司（Motor Sich）。

美國施壓阻交易

馬達西奇是世界軍用航空發動機的主力企業之一，有「動力沙皇」之譽，但目前陷財政危機；公司與中方談妥，中方收購其50%以上股份，且承諾未來幾年為該公司投入至少2.5億美元（約195億港元）；但遭美國阻攔。

報道指，儘管馬達西奇公司已奄奄一息，十分渴望中國的投資盡早到位以挽救困境，但因美國嚴厲施壓，烏克蘭於是中止交易。

美國施壓的方式包括：一是威脅中斷對烏的軍援並停發武器供應許可給烏克蘭；二是敦促烏克蘭安全部門對中烏交易進行調查，三是讓美國企業黑水公司出面收購代替中資，四是威脅凍結馬達西奇在美國的銀行賬號。

據報道，若馬達西奇聽從美國拒與中國交易，違約金可能高達20億美元（約156億港元）。烏克蘭希望美方替代的買家提供這筆錢，但遭拒絕。

因美方並不需要馬達西奇公司的產品，與當年美國阻撓烏克蘭造船廠將瓦良格號航母賣給中國的情況十分相似，在烏克蘭拒絕中方後，美方買家可能會賠償廠方一筆錢了事。

Push

做得好

支那又想買軍備武統呀

香港人買左佢

推到香港人買左佢，全球黃色經濟圈

香港人買左咪即係送俾共產黨
戇鳩
美帝自己買就得啦

斯拉夫人都鐘情沙皇呢個名

//若馬達西奇聽從美國拒與中國交易，違約金可能高達20億美元（約156億港元）。烏克蘭希望美方替代的買家提供這筆錢，但遭拒絕。//

老實講，好仆街

又話香港建國，依家低價購入，
同時咪可以為將來，香港空軍鋪路

美國使乜買

買左先斷大陸入手

美國施壓的方式包括：一是威脅中斷對烏的軍援並停發武器供應許可給烏克蘭；二是敦促烏克蘭安全部門對中烏交易進行調查，三是讓美國企業黑水公司出面收購代替中資，四是威脅凍結馬達西奇在美國的銀行賬號。

忽少陣啦
香港除左李嘉誠大陸夾硬黎有邊個可以企硬唔放俾佢